\section{Dino-Spiel}
\easy{161 Z.}{\keyboard \methoden \klassen \vektoren}

Wer kennt es nicht, man setzt sich an den Computer, öffnet Chrome und sieht: keine Internetverbindung.
Das einzige was man dann sieht, ist das \emph{Jump n' Run Game}, bei dem man einen Dinosaurier springen und ducken lässt.

Programmieren Sie das Dino-Spiel.
Dabei dürfen Boden, Dino und Hindernisse auch mit simplen Rechtecken dargestellt werden.
Beim ersten Tastendruck soll der Dino anfangen, zu laufen.
Dann kommen zufällig generierte Hindernisse, über die der Dino entweder springen soll, oder drunter ducken muss.
Mit einer Pfeiltaste (z.B. \code{w}) kann der Dino zum Springen befohlen werden, und mit einer anderen (z.B. \code{s}) duckt er.
Kollidiert der Dino mit einem Hindernis, ist das Spiel zu Ende.

Optional können Sie dem Spiel auch ein Punkte \& Highscore-System verleihen, und Grafiken einfügen.

\begin{center}
	\imageplay{\img/dinogame.png}{.7\textwidth}{1}
\end{center}

\clue{Schwierigkeiten mit dem Springen des Dinos?
	Dazu benötigen Sie eine Variable für y-Position, y-Geschwindigkeit sowie Schwerkraft.
	Die Schwerkraft wird dann immer mit der Geschwindigkeit, und die Geschwindigkeit mit der Position, verrechnet, wenn der Dino den Boden noch nicht berührt.}

\clue{Schwierigkeiten mit der Kollisionserkennung?
	Ein wichtiges Prinzip hier ist der Abgleich von Rechtecken (\enquote{Hitboxes}), oft genannt \code{AABB}.
	Sie benötigen eine Methode, welche ermittelt, ob sich zwei Hitboxes überschneiden.
	Hierzu gab es in einem früheren Arbeitsblatt auch eine Aufgabe.}
